我已經好努力好努力，但我都係無辦法

無辦法令你開心
有無人可以解答下另一半有抑鬱，可以點樣令佢感覺好啲？

有陪佢睇醫生，叫佢食藥，經常陪住佢
但一例如連續有幾日各自有事要做見唔到面，佢就會突然自閉

我真係無地方可以發洩，忍唔住要開post呻吓

唔知點幫你，但加油巴打

留名 女朋友都有情緒問題 好想幫到佢

多D見係有用既 去玩下 最緊要令佢有放鬆既感覺

臭雞

多謝你

有傾過做啲咩可以令佢放鬆呢個問題，但佢係緊張大師

試下做運動 去下旅行

佢唔係

有 keep住星期二四晚放工都同佢去運動場跑步
因為佢有時發惡夢 訓得唔好

有時候巴打會唔會覺得好辛苦?

辛苦個點並唔係因為佢情緒波動
而係辛苦在你見到佢情緒掙扎得咁痛苦 但你幫佢唔到

我都有呢個問題，真係好沮喪呀巴打
因為工作問題 無去睇醫生無食藥
係我發現佢有情緒病 應該係燥鬱症⋯
發現個時 真係好傷心好擔心
平時無事就無乜野 但發作就好危險
由開頭打自己 然後咬自己 再動手打我⋯
都試過幾次動手動腳了⋯⋯
成身都試過瘀哂，唔敢同自己父母講
佢每次失控都係因為我同佢鬧交
唉 近排思考緊⋯到底忍痛作故仔離開佢
咁樣好唔好？咁係咪對佢最好嘅治療方法⋯⋯
我真係好愛佢⋯⋯我都唔知可以點做⋯⋯

工作令到佢壓力太大？
有時候要了解佢壓力來源
我同女朋友啱啱一齊時就發現佢有自殘，都試過打我，同佢傾過佢就話覺得工作或者屋企人方面好大壓力就會咬自己，因為痛令佢有感覺

最初嘅時候佢都唔願意去睇醫生，亦都有好多人講過睇醫生食藥唔等於解決到個問題，情緒波動始終係心病，食藥只係控制

我覺得有機會可以試下勸服佢見醫生或者心理輔導
佢哋比較專業，可能可以令佢講到佢想講嘅嘢，或者係發洩到

其實我明白佢哋需要陪伴同支持，可以的話睇醫生或者見輔導最好都陪伴住佢
因為我女朋友有同我講過佢好驚見醫生，驚醫生同佢講佢病情嚴重之類等等，所以我都盡力抽時間去陪佢

一齊加油

明白
佢講過 話同我1齊好辛苦好難受
原因係佢話佢好愛我好驚失去我
我眼見佢失控變左第二個人真係好心痛
個種無助嘅感覺真係好痛苦⋯⋯

唔好亂咁叫佢加油努力俾心機
你可以做嘅只係佢有唔開心嘅時候你聽佢講
你唔可以經歷佢經歷嘅嘢 但係你可以陪佢行呢條路

加油努力呢啲我唔會隨便講出口
因為我都知道呢啲說話令佢哋更加大壓力

好多謝你 我知道我可以做嘅就係陪伴

樓主努力呀
我都係抑鬱症患者
食藥康復中
要慢慢勸佢睇醫生

其實身邊嘅人都好辛苦 巴打你頂住呀
要記得你係佢好重要嘅支柱

佢曾經想過自殺嘅時候佢都有同我講過好驚失去我
佢亦都有講過佢好愛我 都知道我好愛佢 所以佢好內疚
因為佢覺得佢自己有病 變成我負累

呢種無助我明白 但有時候你嘅能量都好重要 可能佢個一刻好需要一個擁抱
好似另外一位巴打講 你只可以陪佢去行呢一條路 但你唔會經歷到佢所面對嘅嘢 包括壓力

共勉之

我頂得住 只係平日我唔會同朋友去傾
因為我想尊重返我女朋友

好多謝你 我會繼續努力去支持同陪住佢

我有 定時候都會陪佢去見醫生
多謝你

其實我覺得你要辛苦少少 見到佢唔係攰但係好頹果陣即刻拉佢出街

佢自己係屋企會亂諗野 跟住就變左惡性循環 所以見佢一頹 放棄自己果陣就要帶佢去見下世界

我近排都會養番隻貓 對情緒都應該有幫助

如果我身邊嘅人好似你咁就好
我自己操鬱症嗰陣 老母有宗教信仰
會將我啲嘢周圍同教會啲人、社工、親戚朋友講
之後身邊啲人嗰種所謂關懷嘅眼光反而會令我更加辛苦